波音研發「高速阿帕契」 速度提升50％

波音公司透露，他們正在研究AH-64E「守護者阿帕契」(AH-64E Apache Guardian)的下一階段衍生改良，這次的目標是飛得更快、射程更遠、燃油效率更高。

詹式防衛網(Jane’s Defense)報導，這個研究計畫稱為AH-64E 第2型態(Block 2Compound)，具有大型固定翼、向後指向排氣管、向下指向的垂直尾翼、後部推進螺旋槳/抗扭矩尾槳，以及可收折的起落架。

波音公司認為，這些改進將可明顯的提升阿帕契的全面性能：飛行速度和最遠距離提高50％，飛行極速從時速270公里，升級到時速405公里；最遠飛行距離從400公里提升到600公里。機體壽命延長兩倍，燃油效率提高24％，但是造價只提高20％。

波音公司先進阿帕契的研發經理雷迪．伯瑞格(Randy Bregger)在軍用直升機技術會議（HELMOT）上表示，波音希望這些修改，能夠吸引美國陸軍支持這項升級計畫，因為AH-64E很可能會使用到2050年，而下一代的未來直升機（FVL）會在2045年左右達到初始作戰能力（IOC），這種新直升機的速度據信在時速400公里以上，因此阿帕契也必須提升速度。

伯瑞格表示，增長的固定翼將不只是武裝掛架，而是具有升力效果的機翼，這能夠減輕一些主旋翼的負擔，而增加推進螺旋槳，也能提提升飛行速度和效率。

目前在風洞測試階段，模型是全機大小的30%，正在波音的賓州費城風洞實驗進行測試，預計將在明年1月份結束，再提出可行性評估。

強国又要準備偷了

400

高速阿帕怪

寶島想要

外星人：屌你老母邊條打靶仔過料畀人

400公里，高鐵都走唔甩。

點解可以快咁多

直升機都咁快？ 仲要唔洗跑道

追鳩住架支那運兵鳩鐵掃射

結果架高鐵轉彎自炒出軌。

平時排廢氣個度，應該重新設計左，變埋有推力

對武器架可能參考左魚鷹，識變角度，增加左浮力變左固定翼

係高速個陣，旋翼變左做螺旋槳，對武器架變角度做左固定翼，再加廢氣喉變左半個噴射引擎
加加埋埋就快左咁多

究竟呢啲公司有冇收埋啲秘密武器未攞出來?

應該問佢公佈左出嚟嘅係幾多年前已經研發成功嘅野

美軍來了不用帶路 咁撚快

硬係覺得佢地有啲好痴撚線技術研發咗 可能未夠成熟或未係適當時機唔攞出來

直升機唔可以過音速，發展始終有上限

真係唔明點解波音要譯做boring company

Cls 極速400公里直昇機

狂mod狂改
玩到2100年都得

成日覺得美帝根本唔怕核彈
因為你唔會引爆到

400速 個外形會係點
仲會不會係直直直

又唔係咁講
如果淨計枱面果層軍備
用晒所有攔截系統都會有甩漏
一入到海岸線就收皮
所以一玩核戰就要鬥快打對方發射系統

V-22 5xxkm

都係鐘意科曼奇多啲 可惜最後都冇量產到

黑人問號

呢D應該係30年前研究成果黎

#lme係好多既小改進造就出黎既

咪又係同AH56差唔多

當年AH56取消咗先話整阿柏奇㗎
根本就係50年前嘅科技

你噏乜鳩
估得幾搞笑下

Bell Boeing 同 Sikorsky Lockheed 對打 compound heli

AH56個設計係加左旋翼既定翼機，大部分時間靠尾推前進，雖然高速，但缺乏懸翔能力，做唔唔到大部分直升機既空中靜止停留，大部分時間只可以一直向前飛，缺乏低空匿藏伏擊能力，所以美軍最後放棄用返傳統直升機設計。

> AH56個設計係加左旋翼既定翼機
咩比喻嚟，掉轉都唔啱，只適合S-67
> 大部分時間靠尾推前進，雖然高速，但缺乏懸翔能力，做唔唔到大部分直升機既空中靜止停留，大部分時間只可以一直向前飛，缺乏低空匿藏伏擊能力
Source? 加咗對翼係要嚟 compound lift，畀 pusher propeller 高速嗰陣取代 main rotor 提供主要升力，點大部分時間？可以 reverse thrust 會hover唔到？Main rotor 咁大 turboshaft 咁勁會hover得差？為高速特化就做唔到低速？
> 所以美軍最後放棄用返傳統直升機設計。
點解你覺得呢個係AAFSS取消原因？
1. 貴
2. 大
3. 重（但低速盤旋 main rotor loading 大或者高速survivability低唔代表hover唔到）
4. 複雜
5. 未夠成熟，唔夠可靠
6. 陸空軍矛盾
7. Bell H-1、Hughes O-6、Sikorsky生意關係，相對下Lockheed商業上合作得唔好
8. Avionics analog換digital會再推高成本同延誤計劃，控制嘅AMCS系統亦係機械式就嚟過時
9. 整體太多延遲
最後先繼續用AH-1，出咗AAH嘅AH-64，保持A-X嘅A-10同AV-8 Harrier地位，畀CAS同interdiction fixed-wing做多（而當時

[edit] 至於低空或者高速穩定度都唔關低速事

你老母有無帶你去驗腦？

咁梗係
同D行業龍頭(e.g. Intel)玩擠牙膏一樣姐嘛 唔到有競爭（重要係美國國內）都唔更新
務求舊代產品可以賣多陣

應該要外星人打到黎先會攞埋其他技術出黎

AH56係用剛性旋翼，仲要係單旋，只係升降時提供升力，進入平飛時唔接動力自旋，唔提供前進動力同機身左右旋轉，亦唔提供懸翔，機身前進同抗自旋係靠尾旋翼同機翼，但因為尾旋後退前進速度快，可利用兩邊機翼產生升力既作用，可提供類似定翼機既載重量。
剛性旋翼葉片固定係條軸，唔同常見旋翼既葉片有鉸鏈主動控制，1960年代既複合材料技術未到位，技術上問題同預期係實際應用上既缺點，所以唔繼續搞落去，之後AH63同AH64都用返傳統旋翼設計，阿帕奇都係貴/大/重，但起碼無AH56既剛性旋翼同動力切換問題，AH56搞得掂亦唔會有阿帕奇。AV8係海軍陸戰隊，係另一個獨立軍種，陸軍阿帕奇發展到E，詎都可以繼續投資AH1Z

> AH56係用剛性旋翼，仲要係單旋
> 剛性旋翼葉片固定係條軸，唔同常見旋翼既葉片有鉸鏈主動控制，1960年代既複合材料技術未到位，技術上問題同預期係實際應用上既缺點，所以唔繼續搞落去，之後AH63同AH64都用返傳統旋翼設計
你呢個第個論點嚟喎，我都冇詳細講晒AH-56點唔成熟或可靠
> 只係升降時提供升力
Powered lift 啫，你定義autorotation嗰陣唔係提供升力噉叫咩好？
> 進入平飛時唔接動力自旋
> 亦唔提供懸翔
At-speed嗰陣有 autogyro mode 同佢其他時候hover到與否係兩回事，平飛緊嗰陣梗係冇得hover啦，你點由 horizontal flight 用 autogyro mode 度理解到佢冇得hover，以至淨係升降（takeoff/landing）時切換到？唔通tiltrotor又會冇得hover？
> 動力切換問題
正正係有切換 main rotor power 呢個feature嚟at-speed做 autogyro mode ，hover升降垂直上落時power main rotor ，所以有呢個問題，淨係硬件限制淨係升降時有得切換咪唔會咁嚴重；軍方係要架可以hover嘅rotorcraft，唔係有 powered main rotor 嘅autogyro
> 阿帕奇都係貴/大/重
一個比較上勁的嘛，風險同研發成本更甚
> AV8係海軍陸戰隊
我係指當時同A-10擔當起CAS嘅主要角色，而現代AV-8都會護送V-22；不過主要講A-10當中圍繞CAS同空中支援嘅 inter-service rivalry
> 陸軍阿帕奇發展到E，詎都可以繼續投資AH1Z
AH-64 vs AH-1Z 同 AH-56 vs AH-1 vs AH-64 係兩樣嘢

Sikorsky S-97 Raider

[edit] 現實中嘅問題：hover唔到噉佢嘅戰術唔係直升機噉係會點？如何用TOW？點 pop up？

[edit] Out-of-ground-effect hover AH-56都做到㗎

阿帕奇本身已經係幾十年前既武直
依家隱形技術勁左咁多，要重新設計機體角度降風阻同噴射口加速真係唔係乜奇事

美國公佈得既軍用科技都至少20年產物

黑科技

F35B
垂直升降